【現實社會學】第一課：分清莊閒

必須清楚了解權力結構，分清莊閒，才能在這個遊戲中生存。

小時候對此要求較低，沒人跟你計較。長大了，投身社會後，出現了一堆堆「前輩」和「老屎忽」。

對於他們的指教，確實不敢苟同兼恭維，但為了生存，唯有為五斗米折腰。

因為我們都知道，適量恭維雖可恥，但有用。

然而，莊閒之分取決於實際環境，沒有永遠的莊家；更沒有永遠的閒家。

老屎忽不會每次都是莊家；社會初哥也不會每次是閒家。

當然，總有很多人不懂莊閒，經常中了當莊家的幻術，尤其經常有「莊家中二病」的老屎忽。

社會上最忌喧賓奪主，除非你擺明車馬騎劫則另計。

其實只要了解結構，適當時候安份守己，已經能夠明哲保身，打一場持久戰。